（突發）梁國雄考慮入稟小額錢債審裁處向懲教署索償！！！！！！

立法會議員「長毛」梁國雄，2014年因衝擊遞補機制論壇而被判入獄4周，並在獄中被強行剪掉一頭長髮，事後梁國雄就男囚犯被逼剪髮的決定提司法覆核，認為懲教署侵犯人權及性別歧視。法官今頒下判詞，裁定有關規例屬性別歧視，判長毛勝訴，惟由於法官認為其裁決影響深遠，故宣布於本年6月1日前不會正式生效，給予時間懲教署考慮補救措施。

「長毛」梁國雄在得知覆核勝訴後謂：「唉！終於畀我贏返次」，並指當初他提這次覆核時，有很多人認為他小題大做，而他只想借官司提醒市民，現存很多法例均屬性別歧視，尤其是歧視女性，由小至廁格數目、產假及懷孕期間被解僱等，令女性未能享享有平等的公民權利。他又指現存法例很多已過時，是殖民地政府遺留下來，很多均違反《基本法》或《人權法》，政府應及早有系統的修正。

梁笑言:「希望下次坐監唔使剪髮」，又指當年的長髮已剪算是損失，他會徵詢律師意見，考慮入稟小額錢債審裁處向懲教署索償。

廁格數目不涉歧視啦，反而係完美體現男女平等

產假直頭係歧視男性